<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Shiroko/s Blogs</title>
  
  <subtitle>---Welcome</subtitle>
  <link href="https://krt.moe/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://krt.moe/"/>
  <updated>2026-01-13T09:18:14.569Z</updated>
  <id>https://krt.moe/</id>
  
  <author>
    <name>All contributors</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>如何下载并运行JackalClient说明书</title>
    <link href="https://krt.moe/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E5%B9%B6%E8%BF%90%E8%A1%8CJackalClient%E8%AF%B4%E6%98%8E%E4%B9%A6/"/>
    <id>https://krt.moe/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E5%B9%B6%E8%BF%90%E8%A1%8CJackalClient%E8%AF%B4%E6%98%8E%E4%B9%A6/</id>
    <published>2026-01-13T09:16:49.000Z</published>
    <updated>2026-01-13T09:18:14.569Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>【！！！警示！！！】<br>如果你需要达成“下载并运行 JackalClient 软件”的任务，你需要完成“阅读网页”的操作，请不要感到害怕或灰心，按照指示一步步操作，就可以成功。<br>在阅读网页之前，你需要准备下面的物品，缺一不可（指缺少任意一个都不行）：<br>① 必要器官【指生物体内能担任某种独立的生理机能的部分】“脑”<br>② 必要器官 “眼”（至少需要一个）<br>③ 必要器官“手”（至少需要一个，或者一根手指（所谓手指，指的是人手前端的五个分支））<br>④ “心脏”等维持您生命体征的必要器官【必需，如果您没有，则我们认为您没有能力阅读这个网页】</p><p>如果您发现您已具备以上物品并成功安装运行，就可以开始阅读下面的文本（文字）了。如果在阅读期间遇到任何身体不适，请立即暂停阅读并开展“休息”活动【指在一定时间内暂停活动以恢复生理心理状态的过程】，以保证身体的健康：</p><p>在中华人民共和国日常用于显示网络社交信息并允许你与他人进行文字交流的软件之一（普遍被称为 QQ）中启动该软件<br>在你的计算机屏幕（普遍被称为 显示器）上，找到一个带有企鹅图案或写有“QQ”字样的图形标记（普遍被称为 图标）。<br>使用一个用于控制屏幕上箭头形指示物体移动的手持输入设备（普遍被称为 鼠标；通常右手握持，左撇子可用左手），握住它并在桌面上缓慢滑动。<br>当你滑动该设备时，屏幕上会有一个小箭头或小指示符跟随移动（普遍被称为 鼠标指针 或 光标）。<br>将该箭头移动到“QQ”图标上方，使箭头尖端覆盖在图标上。<br>用控制该设备上左侧按压部件的手指（通常使用食指；该部件普遍被称为 鼠标左键）进行一次短促按压并松开（普遍被称为 单击）。<br>如果一次按压后未打开，则进行两次快速连续按压（普遍被称为 双击）。<br>等待 QQ 的主窗口出现。该窗口是一块矩形区域，用于显示联系人与群聊列表（普遍被称为 窗口）。<br>在 QQ 中进入目标群聊<br>在 QQ 窗口中寻找左侧或中间区域的列表，这个列表用于显示你加入的聊天对象（普遍被称为 会话列表 或 聊天列表）。<br>通过滚动来寻找目标群：将鼠标指针移动到列表区域内，轻轻转动鼠标中间的滚动轮（普遍被称为 滚轮），使列表上下移动（普遍被称为 滚动）。<br>找到包含 JackalClient 文件的群（普遍被称为 群聊）。<br>将鼠标指针移动到该群名称上，用鼠标左键单击一次，进入该群的聊天界面。<br>此时你会看到聊天信息显示区域（普遍被称为 聊天记录），以及用于输入文字的空白长条区域（普遍被称为 输入框）。<br>在群聊中打开群文件区域<br>在群聊天窗口上方或侧边，寻找一排功能入口（普遍被称为 标签栏 或 功能栏），其中可能包含“聊天”“公告”“文件”等文字。<br>将鼠标指针移动到写有“文件”的入口上方。<br>用鼠标左键单击一次，进入群文件界面。<br>若你没有看到“文件”字样，可寻找一个类似文件夹形状的小图标（普遍被称为 文件按钮），单击它进入。<br>在群文件中找到名为 JackalClient 的文件夹<br>群文件界面通常呈现为一个可浏览的文件列表（普遍被称为 文件列表）。<br>在列表中寻找一个名称为“JackalClient”的项目，且它的图形标记像一个文件夹（普遍被称为 文件夹）。<br>如果列表很长，继续使用滚轮滚动，或使用右侧的细长拖动条（普遍被称为 滚动条）：<br>将鼠标指针移动到右侧细长条的小方块上（普遍被称为 滑块）。<br>按住鼠标左键不松开（普遍被称为 按住并拖拽），上下拖动滑块以快速移动列表位置。<br>找到“JackalClient”文件夹后，将鼠标指针移动到其名称上，快速连续双击鼠标左键，进入该文件夹内部。<br>在 JackalClient 文件夹中识别并选择最新版本压缩包<br>在文件夹内，你会看到多个文件项目，每个项目都有名称。<br>找到名称类似“JackalClient_v0.8d_Pwd：Wormwake.zip”的最新版本压缩包文件。<br>解释名称含义（用于帮助确认你选对了）：<br>“JackalClient”是软件名称。<br>“v0.8d”表示版本号（普遍被称为 版本；通常字母或数字更靠后意味着更“新”）。<br>“Pwd：Wormwake”表示解压需要的密码（普遍被称为 解压密码）。<br>“.zip”表示压缩包格式（普遍被称为 压缩包 或 压缩文件）。<br>将鼠标指针移动到该压缩包文件名上，鼠标左键单击一次，使其背景颜色变为与其它项不同的高亮状态（普遍被称为 选中）。<br>下载压缩包到本机<br>在群文件界面中寻找“下载”按钮或入口（普遍被称为 下载）。<br>若你没看到明显按钮，可在已选中的文件名上点击鼠标右键（普遍被称为 鼠标右键），弹出一个竖向选项列表（普遍被称为 右键菜单 或 上下文菜单）。<br>在该菜单中找到“下载”字样，鼠标左键单击一次。<br>等待下载完成。下载过程中可能会出现进度条（普遍被称为 下载进度）。<br>下载完成后，文件一般会被保存到系统的默认下载目录（普遍被称为 下载文件夹），路径通常类似：<br>C:\Users\你的用户名\Downloads<br>其中：<br>C: 表示一个磁盘分区（普遍被称为 盘符 或 驱动器）。<br>Users 是系统存放用户资料的目录（普遍被称为 文件夹路径的一部分）。<br>“你的用户名”是你登录 Windows 的账户名（普遍被称为 用户名）。<br>Downloads 是下载目录（普遍被称为 下载文件夹）。<br>打开用于管理电脑中文件的系统工具（普遍被称为 文件资源管理器）<br>在屏幕底部通常有一条横向长条（普遍被称为 任务栏）。<br>在任务栏上寻找一个像文件夹的图标，这个图标启动后会打开管理文件的窗口（普遍被称为 文件资源管理器）。<br>将鼠标指针移动到该图标上，鼠标左键单击一次。<br>如果找不到该图标：<br>找到任务栏左侧的 Windows 标志按钮（普遍被称为 开始按钮），鼠标左键单击一次。<br>出现一个包含应用列表的面板（普遍被称为 开始菜单）。<br>在面板中寻找“文件资源管理器”字样并单击。<br>在文件资源管理器中进入下载目录<br>文件资源管理器窗口左侧通常有一列常用位置（普遍被称为 侧边栏 或 导航栏）。<br>在左侧寻找“下载”或“Downloads”字样。<br>鼠标左键单击一次。<br>右侧主区域会显示下载文件列表（普遍被称为 内容区）。<br>在其中找到“JackalClient_v0.8d_Pwd：Wormwake.zip”。<br>确认不要用 Windows 自带解压方式打开<br>注意：如果你对压缩包进行右键并选择“全部提取”（普遍被称为 Windows 自带解压），可能无法输入密码或解压失败。<br>因此必须使用专门处理压缩文件的软件（普遍被称为 压缩软件），例如 WinRAR、7-Zip、Bandizip。<br>如果你的电脑没有压缩软件，你需要先安装其中一个；但在本说明中我们假定你已具备压缩软件。<br>使用压缩软件打开压缩包但不要进入“预览式打开文件”<br>在压缩包文件“JackalClient_v0.8d_Pwd：Wormwake.zip”上：<br>鼠标右键单击一次，弹出右键菜单。<br>在菜单中寻找类似“使用 WinRAR 打开”“7-Zip 打开”“Bandizip 打开”的选项。<br>鼠标左键单击该选项。<br>此时会出现压缩软件窗口。该窗口显示压缩包内部内容，这种状态相当于“只看不真正放出来”（普遍被称为 预览模式）。<br>重要提醒：<br>不要在这里双击某个单独文件去运行或查看。<br>因为这会把单个文件临时解压到一个系统临时目录（普遍被称为 临时文件夹 或 缓存目录），关闭后会自动删除。<br>软件必须整体存在于一个固定文件夹中才能运行（普遍被称为 依赖关系）。<br>在压缩软件中执行“完整解压”操作<br>在压缩软件窗口上方寻找一个按钮，文字可能是：<br>“解压到”<br>“解压”<br>“提取到”<br>这些按钮通常是矩形可按控件（普遍被称为 按钮）。<br>将鼠标指针移动到该按钮上，鼠标左键单击一次。<br>弹出一个设置窗口（普遍被称为 对话框），用于选择解压位置与输入密码。<br>选择一个容易找到的解压位置<br>在对话框中会显示一个路径输入框或目录选择区域（普遍被称为 路径栏 或 文件夹选择器）。<br>建议位置：桌面或 D 盘新建文件夹。<br>以“桌面”为例：<br>在对话框左侧或上方找到“桌面”（普遍被称为 Desktop），鼠标左键单击一次。<br>以“D:\JackalClient”为例：<br>找到盘符列表（普遍被称为 驱动器列表），选择 D:。<br>在 D: 下新建一个文件夹（普遍被称为 新建文件夹）：通常有“新建文件夹”按钮，单击后输入名称 JackalClient。<br>确认最终路径是你能记住并容易再次打开的位置。<br>输入解压密码 Wormwake<br>当对话框提示输入密码时，会出现一个小输入框（普遍被称为 密码输入框）。<br>将鼠标指针移动到该输入框内，鼠标左键单击一次，使其出现闪烁的竖线（普遍被称为 文本光标 或 输入光标）。<br>使用键盘（普遍被称为 键盘输入设备）逐字输入：<br>Wormwake<br>输入时注意：<br>不要多输入空格。<br>区分大小写（W 为大写，其余为小写）。<br>输入完成后，找到“确定”“解压”“开始”等按钮，鼠标左键单击一次开始解压。<br>等待解压完成并确认出现新文件夹<br>解压过程中可能出现进度条或百分比显示。<br>等待到进度完成并窗口提示成功。<br>关闭压缩软件窗口后，前往你选择的解压位置（例如桌面或 D:\JackalClient）。<br>你应当看到一个新的文件夹，这个文件夹包含许多文件与子文件夹，这才是完整程序目录（普遍被称为 程序文件夹）。<br>处理杀毒软件误报并恢复被隔离文件<br>解压后，系统自带安全防护程序（普遍被称为 Windows Defender 或 杀毒软件）可能弹出提示，说发现威胁并已处理。<br>这些被处理的文件可能被移动到一个隔离存放的区域（普遍被称为 隔离区 或 恢复区）。<br>打开 Windows 安全中心：<br>点击任务栏的安全提示图标，或在开始菜单搜索“Windows 安全中心”。<br>进入“病毒和威胁防护”（普遍被称为 病毒扫描页面）。<br>找到“保护历史记录”或“威胁历史记录”（普遍被称为 历史记录列表）。<br>在其中找到与 JackalClient 解压目录相关的条目。<br>对每个条目执行“允许在设备上”“还原”等操作（普遍被称为 恢复）。<br>恢复时确认目标路径是你解压出来的固定文件夹，而不是压缩软件临时目录。<br>为解压后的整个文件夹添加信任（排除）<br>在 Windows 安全中心中找到“管理设置”。<br>找到“排除项”或“添加或删除排除项”（普遍被称为 白名单 或 信任列表）。<br>选择“添加排除项”，类型选择“文件夹”。<br>在弹出的文件夹选择窗口中，找到你解压的 JackalClient 文件夹。<br>鼠标左键单击该文件夹使其被选中，然后点击“选择文件夹”按钮。<br>这样系统会对该文件夹减少拦截，以防运行时被删文件。<br>打开程序：运行启动器 Launcher.exe<br>使用文件资源管理器进入你解压出来的 JackalClient 文件夹。<br>在文件列表中寻找名为 “Launcher.exe” 的文件：<br>“.exe” 表示可执行程序文件（普遍被称为 可执行文件 或 程序）。<br>将鼠标指针移动到 Launcher.exe 上，快速连续双击鼠标左键两次运行。<br>如果弹出权限确认窗口（普遍被称为 用户账户控制 UAC 提示），选择“是”。<br>备选方式：直接运行本体 JackalClient.exe<br>在 JackalClient 文件夹中找到名为 “Release” 的子文件夹（普遍被称为 子文件夹）。<br>双击进入 Release 文件夹。<br>找到 “JackalClient.exe”。<br>双击运行。<br>同样如果出现 UAC 提示，选择“是”。<br>运行后检查是否成功启动<br>程序启动成功通常会出现新的窗口或界面。<br>若无反应：<br>检查杀毒是否仍在删除文件，重新查看隔离区并恢复。<br>确认你运行的是解压后文件夹里的 exe，而不是压缩包预览里的临时文件。<br>确认解压时输入密码正确，否则文件可能不完整。<br>最重要的避免错误点（防止小白常见误操作）<br>不要在压缩软件里双击单个文件运行，那是临时解压，关闭会消失。<br>必须用“解压到&#x2F;提取到”把整个压缩包完整解压到固定位置。<br>解压密码是 Wormwake。<br>杀毒报毒后先恢复隔离文件，再给解压文件夹加信任。<br>启动优先用 Launcher.exe，其次用 Release\JackalClient.exe。</p><p>Step 1. Start the communication software commonly used for online group chats (commonly called “QQ”)<br>● On the screen used to visually display information generated by the computer (commonly called the monitor or display), locate a small picture representing a program, often showing a penguin or the letters “QQ” (commonly called an icon).<br>● Hold in your hand a device used to move a small arrow-like symbol on the screen (commonly called a mouse; usually held in the right hand, or the left hand if the user is left-handed).<br>● Move this device slowly on a flat surface such as a desk.<br>● As you move it, observe that a small arrow or pointer moves on the screen at the same time (commonly called the mouse cursor or pointer).<br>● Move the arrow so that its tip is positioned directly on top of the QQ icon.<br>● Using the finger typically called the index finger, press and release the left-side button of the mouse once (commonly called a left-click).<br>● If the program does not open, press and release the same button twice quickly in succession (commonly called a double-click).<br>● Wait until a rectangular visual area appears on the screen, which is used to display the program’s contents (commonly called a window).<br>Step 2. Enter the target group chat<br>● Inside the QQ window, locate a vertical or horizontal list showing conversations or groups you are part of (commonly called a chat list).<br>● If the list is long, move the mouse cursor into the list area and rotate the wheel located between the mouse buttons (commonly called the scroll wheel) to move the list up or down.<br>● Find the group that contains files related to JackalClient (commonly called a group chat).<br>● Move the cursor onto the group name and press the left mouse button once to enter that group.<br>● After entering, you will see text messages displayed in an area (commonly called the chat history) and a long empty bar for typing text (commonly called the input box).<br>Step 3. Open the group file section<br>● At the top or side of the group window, locate a row of selectable text or buttons (commonly called a toolbar or tab bar).<br>● Find the option labeled “Files” or represented by a folder-shaped image.<br>● Move the cursor onto it and left-click once.<br>● This opens a list of files shared within the group (commonly called the group file list).<br>Step 4. Locate the folder named JackalClient<br>● In the file list, search for an item named “JackalClient” with an icon shaped like a folder (commonly called a folder).<br>● If many items exist, use the scroll wheel or drag the vertical bar on the right side (commonly called the scroll bar).<br>● When the JackalClient folder is visible, move the cursor onto its name.<br>● Press the left mouse button twice quickly to open it.<br>Step 5. Identify the latest compressed file<br>● Inside the folder, locate a file named similar to:<br>JackalClient_v0.8d_Pwd:Wormwake.zip<br>● Explanation of the name:<br>  ○ “JackalClient” is the software name.<br>  ○ “v0.8d” indicates the version number (commonly called the version).<br>  ○ “Pwd:Wormwake” indicates a password is required to extract the file.<br>  ○ “.zip” indicates a compressed archive file (commonly called a zip file).<br>● Move the cursor onto this file and left-click once so it becomes highlighted (commonly called selected).<br>Step 6. Download the file<br>● Locate a button labeled “Download” or right-click the file to open a list of options (commonly called a context menu).<br>● Left-click “Download”.<br>● Wait until the download finishes.<br>● The file will usually be saved in:<br>C:\Users\YourUsername\Downloads<br>● This location is commonly called the Downloads folder.<br>Step 7. Open the system file management tool (commonly called File Explorer)<br>● At the bottom of the screen, locate a horizontal bar (commonly called the taskbar).<br>● Find an icon shaped like a folder and left-click it once.<br>● If not visible, left-click the Windows logo (commonly called the Start button), then select “File Explorer”.<br>Step 8. Enter the Downloads folder<br>● In the left navigation area (commonly called the sidebar), click “Downloads”.<br>● Locate the downloaded zip file.<br>Step 9. Do NOT use the built-in Windows extraction method<br>● Windows’ built-in extraction function may fail to recognize password-protected archives.<br>● Therefore, use dedicated archive software (commonly called compression software), such as WinRAR, 7-Zip, or Bandizip.<br>Step 10. Open the archive with compression software, but do not open individual files<br>● Right-click the zip file.<br>● Select “Open with WinRAR &#x2F; 7-Zip &#x2F; Bandizip”.<br>● This opens the archive in preview mode.<br>● Do not double-click individual files inside.<br>● Opening files here extracts them temporarily to a hidden temporary folder, which is deleted later.<br>● Software must exist as a complete folder to function correctly.<br>Step 11. Perform full extraction<br>● Locate a button labeled “Extract”, “Extract To”, or similar.<br>● Left-click it once.<br>Step 12. Choose an extraction location<br>● Select an easy-to-find location such as Desktop or D:\JackalClient.<br>● Avoid temporary or random folders.<br>Step 13. Enter the extraction password<br>● When prompted, click inside the password box.<br>● Type:<br>Wormwake<br>● Ensure correct capitalization.<br>● Click “OK” or “Extract”.<br>Step 14. Wait for extraction to complete<br>● Wait until extraction finishes.<br>● Close the compression software.<br>● Confirm that a new folder containing many files appears.<br>Step 15. Handle antivirus alerts<br>● Antivirus software may flag files.<br>● Open Windows Security.<br>● Go to Virus &amp; Threat Protection.<br>● Open Protection History.<br>● Restore all JackalClient-related files.<br>Step 16. Add the folder to exclusions (trusted list)<br>● In Windows Security, find Exclusions.<br>● Add the entire JackalClient folder.<br>Step 17. Run the launcher<br>● Open the extracted folder.<br>● Find Launcher.exe.<br>● Double-click it.<br>● If asked for permission, click “Yes”.<br>Step 18. Alternative: run the main program directly<br>● Open the Release folder.<br>● Double-click JackalClient.exe.<br>Step 19. Confirm successful launch<br>● A new program window should appear.<br>● If not, recheck antivirus restoration and extraction completeness.</p><p>手順1 通信機能を持つソフトウェア（一般に「QQ」と呼ばれているもの）を起動する<br>● コンピュータによって生成された映像を表示するための装置（一般に「モニター」または「ディスプレイ」と呼ばれるもの）を正面から見る。<br>● その画面上に、小さな絵または記号で構成された目印（一般に「アイコン」と呼ばれるもの）を探す。<br>● その中から、ペンギンの絵、または「QQ」という文字が書かれているものを確認する。<br>● 次に、机の上で手に持って使用する入力装置（一般に「マウス」と呼ばれるもの）を持つ。<br>● 通常は右手で持つが、左利きの場合は左手で持ってもよい。<br>● マウスを机の表面の上でゆっくり動かす。<br>● マウスを動かすと、画面上で小さな矢印や印が同じように動くことを確認する。<br>● この矢印状の表示は、一般に「マウスポインター」または「カーソル」と呼ばれる。<br>● マウスを動かし、カーソルの先端を「QQ」のアイコンの上に重ねる。<br>● マウスに付いている押し込み式の部品のうち、左側にあるもの（一般に「左ボタン」）を、人差し指で一度だけ押してすぐ離す。<br>● この操作は一般に「左クリック」と呼ばれる。<br>● もし画面に変化が起きない場合は、同じ左ボタンを短時間のうちに二回連続で押して離す。<br>● この操作は一般に「ダブルクリック」と呼ばれる。<br>● 操作が成功すると、四角い表示領域が画面上に現れる。<br>● この四角い表示領域は、一般に「ウィンドウ」と呼ばれ、ソフトウェアの内容が表示される。</p><p>手順2 目的のグループ（一般に「グループチャット」）に入る<br>● 表示された QQ のウィンドウの中を観察する。<br>● 左側または中央付近に、縦または横に並んだ項目の一覧があることを確認する。<br>● この一覧は、会話や参加している集団を表示するためのもので、一般に「チャット一覧」または「会話リスト」と呼ばれる。<br>● 一覧の中から、JackalClient に関するファイルが共有されているグループを探す。<br>● 一覧が長く、画面にすべて表示されていない場合がある。<br>● その場合、マウスの中央部分についている回転できる部品（一般に「スクロールホイール」）を指で回す。<br>● ホイールを回すと、一覧が上下に動くことを確認する。<br>● 目的のグループ名が画面内に表示されたら、カーソルをその文字の上に移動させる。<br>● マウス左ボタンを一度押して離し、そのグループを選択する。<br>● グループに入ると、多数の文字が表示された領域が見える。<br>● この領域は、過去の発言を表示する場所で、一般に「チャット履歴」と呼ばれる。<br>● その下または近くに、横に長い空白の入力用領域がある。<br>● これは文字を入力するための場所で、一般に「入力欄」または「入力ボックス」と呼ばれる。</p><p>手順3 グループ内のファイル一覧を開く<br>● グループチャットのウィンドウの上部または側面を見る。<br>● そこに複数の文字や項目が並んでいる帯状の部分がある。<br>● この部分は、一般に「機能バー」または「タブバー」と呼ばれる。<br>● その中から「ファイル」と書かれている項目、またはフォルダの形をした記号を探す。<br>● カーソルをその「ファイル」の文字または記号の上に移動させる。<br>● マウス左ボタンを一度押して離す。<br>● すると、グループ内で共有されているファイルの一覧が表示される。<br>● この一覧は、一般に「グループファイル一覧」と呼ばれる。</p><p>手順4 JackalClient という名前のフォルダを探して開く<br>● 表示されたファイル一覧の中を上から下まで順に確認する。<br>● 「JackalClient」という名前の項目を探す。<br>● その項目の横に、紙の束や箱のような絵が表示されていることを確認する。<br>● この絵が付いているものは、一般に「フォルダ」と呼ばれる。<br>● 一覧が長く画面に収まらない場合、再びスクロールホイールを使って上下に移動する。<br>● もしくは、画面右側にある細長い帯（一般に「スクロールバー」）を使う。<br>● スクロールバー上の小さな四角形（一般に「つまみ」）にカーソルを合わせる。<br>● マウス左ボタンを押したまま、上下に動かす。<br>● 目的の「JackalClient」フォルダが表示されたら、カーソルをその名前の上に移動させる。<br>● マウス左ボタンを短時間のうちに二回連続で押して離す。<br>● フォルダの中身が表示される。</p><p>手順5 最新バージョンの圧縮ファイルを確認する<br>● フォルダの中に複数のファイルが表示されていることを確認する。<br>● その中から、次のような名前のファイルを探す。<br>JackalClient_v0.8d_Pwd：Wormwake.zip<br>● 「JackalClient」はソフトウェアの名称である。<br>● 「v0.8d」はバージョン番号を示す文字列である。<br>● バージョン番号は、一般に数字や文字が新しいほど新しい内容を意味する。<br>● 「Pwd」はパスワードを意味する省略表記である。<br>● 「Wormwake」は解凍時に必要な文字列である。<br>● 「.zip」は圧縮されたファイル形式を示す拡張子である。<br>● カーソルをこのファイル名の上に移動させる。<br>● マウス左ボタンを一度押して離し、ファイルを選択状態にする。<br>● 選択されると、背景の色が変わることを確認する。</p><p>手順6 圧縮ファイルをダウンロードする<br>● 画面内に「ダウンロード」と書かれた操作項目があるか確認する。<br>● それが見つかる場合、カーソルを合わせて左クリックする。<br>● 見つからない場合、選択したファイルの上でマウス右ボタンを一度押す。<br>● すると、縦に並んだ選択肢の一覧が表示される。<br>● これは一般に「右クリックメニュー」または「コンテキストメニュー」と呼ばれる。<br>● その中から「ダウンロード」という文字を探す。<br>● マウス左ボタンでそれを選択する。<br>● ダウンロードが開始され、進行状況が表示される場合がある。<br>● ダウンロードが完了するまで待つ。<br>● 完了後、ファイルは通常、次の場所に保存される。<br>C:\Users\ユーザー名\Downloads<br>● この場所は一般に「ダウンロードフォルダ」と呼ばれる。<br>手順7 コンピュータ内のファイルを管理するための機能（一般に「ファイルエクスプローラー」と呼ばれるもの）を開く<br>● 画面の一番下の部分を確認する。<br>● 横に長く伸びた帯状の領域が表示されていることを確認する。<br>● この帯状の領域は、一般に「タスクバー」と呼ばれる。<br>● タスクバーの中に、黄色または白色のフォルダの形をした小さな絵を探す。<br>● この絵は、コンピュータ内のファイルを表示・管理するための機能を起動するためのものである。<br>● カーソルをそのフォルダ形の絵の上に移動させる。<br>● マウス左ボタンを一度押して離す。<br>● すると、新しい四角いウィンドウが画面に表示される。<br>● このウィンドウは、一般に「ファイルエクスプローラー」と呼ばれる。<br>● もしフォルダ形の絵が見つからない場合は、タスクバー左側にある Windows のロゴを探す。<br>● このロゴは、一般に「スタートボタン」と呼ばれる。<br>● カーソルをスタートボタンに合わせ、左クリックする。<br>● 表示された一覧の中から「ファイルエクスプローラー」という文字を探す。<br>● 見つけたら、それを左クリックする。</p><p>手順8 ダウンロードフォルダに移動する<br>● ファイルエクスプローラーのウィンドウの左側を見る。<br>● 縦に並んだ場所の一覧が表示されていることを確認する。<br>● この一覧は、一般に「ナビゲーションバー」または「サイドバー」と呼ばれる。<br>● その中から「ダウンロード」または「Downloads」という文字を探す。<br>● カーソルをその文字の上に移動させる。<br>● マウス左ボタンを一度押して離す。<br>● ウィンドウの右側の広い領域に、ダウンロードされたファイルの一覧が表示される。<br>● その中に「JackalClient_v0.8d_Pwd：Wormwake.zip」というファイルがあることを確認する。</p><p>手順9 Windows 標準の解凍機能を使用しないことを確認する<br>● この圧縮ファイルは、パスワード付きであることを思い出す。<br>● Windows に最初から備わっている解凍機能は、パスワード付きの圧縮ファイルを正しく処理できない場合がある。<br>● そのため、この方法では解凍を行わない。<br>● 必ず、圧縮専用のソフトウェア（一般に「圧縮ソフト」と呼ばれるもの）を使用する。<br>● 代表的な圧縮ソフトには、WinRAR、7-Zip、Bandizip などがある。<br>● 本手順では、これらのいずれかが既にインストールされていることを前提とする。</p><p>手順10 圧縮ソフトを使用して圧縮ファイルを開く（ただし中のファイルは直接開かない）<br>● 「JackalClient_v0.8d_Pwd：Wormwake.zip」のファイルの上にカーソルを移動させる。<br>● マウス右ボタンを一度押して離す。<br>● 画面に選択肢の一覧が表示される。<br>● この一覧は、一般に「右クリックメニュー」と呼ばれる。<br>● メニューの中から「WinRARで開く」「7-Zipで開く」「Bandizipで開く」などの項目を探す。<br>● 見つけた項目をマウス左ボタンで選択する。<br>● 圧縮ソフトのウィンドウが表示される。<br>● この状態は、圧縮ファイルの中身を“見るだけ”の状態である。<br>● この状態は、一般に「プレビュー表示」と考えてよい。<br>● この段階で、表示されている中のファイルを直接ダブルクリックしてはいけない。<br>● もし中のファイルを直接開くと、ファイルは一時的な場所にだけ展開される。<br>● この一時的な場所は、通常ユーザーが確認できない。<br>● ウィンドウを閉じると、その一時ファイルは自動的に削除される。<br>● ソフトウェアは、すべての関連ファイルが同じフォルダ内に存在しないと正常に動作しない。<br>● そのため、必ず「完全に解凍」する必要がある。</p><p>手順11 圧縮ファイルを完全に解凍する操作を行う<br>● 圧縮ソフトのウィンドウの上部を見る。<br>● 「解凍」「解凍先を指定」「Extract」「Extract To」などと書かれたボタンを探す。<br>● これらは、操作を実行するための押し込み式の部品である。<br>● カーソルをそのボタンの上に移動させる。<br>● マウス左ボタンを一度押して離す。<br>● 解凍設定用の小さなウィンドウが表示される。<br>● このウィンドウは、一般に「ダイアログ」と呼ばれる。</p><p>手順12 解凍先の場所を選択する<br>● ダイアログの中に、保存先の場所を示す欄があることを確認する。<br>● この欄には、現在選ばれているフォルダの場所が文字で表示されている。<br>● 解凍先は、後で自分が簡単に見つけられる場所を選ぶ。<br>● 例として、「デスクトップ」を選ぶ。<br>● ダイアログ内の一覧から「デスクトップ」という文字を探す。<br>● カーソルを合わせて左クリックする。<br>● 別の例として、D ドライブを選ぶこともできる。<br>● 「D:」と書かれた項目を選択し、その中に新しいフォルダを作成する。<br>● 新しいフォルダの名前は「JackalClient」と入力する。<br>● 解凍先が意図した場所になっていることを確認する。</p><p>手順13 解凍用パスワードを入力する<br>● 解凍を開始する際、パスワードの入力を求める画面が表示される。<br>● パスワード入力用の小さな四角い欄が表示される。<br>● カーソルをその欄の中に移動させる。<br>● マウス左ボタンを一度押して離す。<br>● 欄の中に縦線が点滅していることを確認する。<br>● これは、文字を入力できる状態であることを示す。<br>● キーボードを使って、次の文字列を正確に入力する。<br>Wormwake<br>● 最初の「W」は大文字で入力する。<br>● それ以外の文字は小文字で入力する。<br>● 余分な空白文字を入力しないよう注意する。<br>● 入力が終わったら、「OK」「解凍」「確定」などのボタンを探す。<br>● マウス左ボタンを一度押して離す。</p><p>手順14 解凍の完了を待ち、フォルダが作成されたことを確認する<br>● 解凍処理が始まると、進行状況を示す表示が現れる場合がある。<br>● 表示が完了するまで操作を行わずに待つ。<br>● 解凍が完了すると、エラーが出ずに処理が終了する。<br>● 圧縮ソフトのウィンドウを閉じる。<br>● 解凍先として指定した場所に移動する。<br>● 新しく作成された「JackalClient」というフォルダが存在することを確認する。<br>● そのフォルダの中に、多数のファイルとフォルダが入っていることを確認する。<br>● この状態が、ソフトウェアが正しく配置された状態である。</p><p>手順15 ウイルス対策ソフトによる誤検出への対応を行う<br>● 解凍後、画面右下などに警告表示が出る場合がある。<br>● これは、ウイルス対策ソフト（一般に「アンチウイルスソフト」）による通知である。<br>● Windows に標準で搭載されているものは「Windows セキュリティ」と呼ばれる。<br>● 通知をクリックするか、スタートメニューから Windows セキュリティを開く。<br>● 「ウイルスと脅威の防止」という項目を探す。<br>● その中に「保護の履歴」または「脅威の履歴」という項目がある。<br>● それを開く。<br>● JackalClient に関連するファイルが隔離されている場合がある。<br>● 各項目について、「許可」「復元」などの操作を行う。<br>● 復元先が、解凍した JackalClient フォルダであることを確認する。</p><p>手順16 JackalClient フォルダ全体を信頼対象として登録する<br>● Windows セキュリティの設定画面を開く。<br>● 「設定の管理」や「除外」などの項目を探す。<br>● 「除外を追加する」を選択する。<br>● 除外の種類として「フォルダ」を選ぶ。<br>● ファイル選択画面が表示される。<br>● 解凍した「JackalClient」フォルダを探す。<br>● そのフォルダを選択し、「フォルダの選択」をクリックする。<br>● これにより、フォルダ全体が信頼対象として登録される。<br>● 個別のファイルだけを登録するのでは不十分であることを理解する。</p><p>手順17 起動用プログラム（Launcher.exe）を実行する<br>● ファイルエクスプローラーで JackalClient フォルダを開く。<br>● 中に「Launcher.exe」という名前のファイルがあることを確認する。<br>● 「.exe」は、実行可能なプログラムであることを示す。<br>● カーソルを Launcher.exe の上に移動させる。<br>● マウス左ボタンを短時間のうちに二回連続で押して離す。<br>● 画面に確認の小さなウィンドウが表示される場合がある。<br>● これは、実行の許可を求める表示である。<br>● 「はい」または「Yes」を選択する。</p><p>手順18 別の起動方法：本体プログラムを直接実行する<br>● JackalClient フォルダの中に「Release」という名前のフォルダを探す。<br>● マウス左ボタンで二回連続して押し、フォルダを開く。<br>● 中に「JackalClient.exe」というファイルを探す。<br>● これがプログラム本体である。<br>● カーソルを合わせてダブルクリックする。<br>● 必要であれば、実行許可の確認で「はい」を選択する。</p><p>手順19 正常に起動したかを確認する<br>● プログラムが正常に起動すると、新しい画面や操作画面が表示される。<br>● 何も起きない場合は、次の点を確認する。<br>● ファイルがすべて解凍されているか。<br>● ウイルス対策ソフトによって削除されたファイルがないか。<br>● プレビュー状態の一時ファイルを実行していないか。<br>● 問題があれば、前の手順に戻って確認する。</p><p>手順20 最も重要な注意点の再確認<br>● 圧縮ファイルの中の個別ファイルを直接実行しない。<br>● 必ず「解凍」操作でフォルダ全体を展開する。<br>● 解凍パスワードは Wormwake である。<br>● ウイルス対策ソフトの隔離を確認し、復元と信頼設定を行う。<br>● 起動は Launcher.exe を優先する。</p><p>一、启通联之器（今谓 QQ）<br>凡用机者，先视其屏（今谓显示器）。<br>屏中有图，形似企鹅，书“QQ”二字者，是为其端（今谓图标）。<br>执一器，可移屏中小矢（今谓鼠标），以右手为常，左亦可。<br>缓移其器，则矢随行。<br>使矢覆其图，以指按其左钮一次，释之。<br>若不应，则疾按再二，是谓双击。<br>须臾，其窗显焉。<br>二、入其群<br>窗中有列，载人及众，是谓会话。<br>滚轮上下，以寻其群。<br>见所需群名，以矢指之，按左钮一次，群窗乃开。<br>三、索其群文件<br>群窗之上，有栏，列“文件”二字。<br>以矢指之，按之。<br>其内皆群所传之物。<br>四、得 JackalClient 之匣<br>文件中有匣，名曰 JackalClient。<br>其形如囊（今谓文件夹）。<br>双击而入。<br>五、辨其压藏之包<br>内有一物，名曰<br>JackalClient_v0.8d_Pwd:Wormwake.zip<br>“v0.8d”者，版本也；<br>“Pwd”者，启之需密也；<br>“zip”者，束物之法也。<br>选之，使其显异色。<br>六、取之于本机<br>或按“下载”，或右击取其令。<br>既毕，其物存于 Downloads 之所。<br>七、启理文件之器<br>屏下有栏，其上有匣形图。<br>按之，则理文件之窗启（今谓资源管理器）。<br>八、入下载之所<br>左列有“下载”名。<br>按之，则所取之包在焉。<br>九、慎勿以系统自解<br>系统自有解包之法，然不能识其密。<br>故须他器（WinRAR、7-Zip 之属）。<br>十、但观其包，不可拆其一<br>以压器启之，则所见者，虚观也。<br>若独开一物，则暂存他处，旋即亡失。<br>软件非一物可行，须全具。<br>十一、尽解其包<br>按“解压”之钮。<br>择所安之地，须易寻。<br>十二、入其密<br>其密曰 Wormwake。<br>大小写不可错。<br>既入，按其可行之钮。<br>十三、俟其成<br>须臾，解毕。<br>一匣显焉，其内物繁，此为真体。<br>十四、防护之器或阻之<br>防护之器（今谓杀毒）或误判。<br>当入其隔离所，尽复其物。<br>十五、以其匣为信<br>于防护中，列其径为可信。<br>勿仅信一物，须信其匣。<br>十六、启其器<br>匣中有 Launcher.exe。<br>双击，则程序行。<br>或入 Release 匣，启 JackalClient.exe 亦可。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;【！！！警示！！！】&lt;br&gt;如果你需要达成“下载并运行 JackalClient 软件”的任务，你需要完成“阅读网页”的操作，请不要感到害怕或灰心，按照指示一步步操作，就可以成功。&lt;br&gt;在阅读网页之前，你需要准备下面的物品，缺一不可（指缺少任意一个都不行）：&lt;br&gt;① 必</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好，世界！</title>
    <link href="https://krt.moe/posts/hello-world/"/>
    <id>https://krt.moe/posts/hello-world/</id>
    <published>2026-01-06T05:03:12.000Z</published>
    <updated>2026-01-05T05:54:10.440Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎使用 <code>Kratos : Rebirth</code> 这个我们精心打造的 Hexo 主题！希望能在接下来的旅途中与您相伴，共同创造出更多难以忘怀的美好体验。</p><hr><p>欢迎来到白子的博客！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;欢迎使用 &lt;code&gt;Kratos : Rebirth&lt;/code&gt; 这个我们精心打造的 Hexo 主题！希望能在接下来的旅途中与您相伴，共同创造出更多难以忘怀的美好体验。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;欢迎来到白子的博客！&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="欢迎" scheme="https://krt.moe/tags/%E6%AC%A2%E8%BF%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>到底怎么开梯子------我的博客评论需要梯子</title>
    <link href="https://krt.moe/posts/%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%BC%80%E6%A2%AF%E5%AD%90-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%AF%84%E8%AE%BA%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%A2%AF%E5%AD%90/"/>
    <id>https://krt.moe/posts/%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%BC%80%E6%A2%AF%E5%AD%90-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%AF%84%E8%AE%BA%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%A2%AF%E5%AD%90/</id>
    <published>2026-01-05T06:03:46.000Z</published>
    <updated>2026-01-05T06:15:58.232Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实开梯子非常简单啊，废话不多说让白子直接来教你（）</p><p>首先你下载下面这个东西：<br><a href="https://dl.p6p.net/FlClash/v0.8.91/FlClash-0.8.91-windows-amd64-setup.exe">https://dl.p6p.net/FlClash/v0.8.91/FlClash-0.8.91-windows-amd64-setup.exe</a></p><p>兑，直接下载，然后安装并打开↓<br><img src="/posts/%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%BC%80%E6%A2%AF%E5%AD%90-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%AF%84%E8%AE%BA%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%A2%AF%E5%AD%90/1.png" alt="打开后的界面"></p><p>点左边的文件夹那样的图标<br>点加号<br>点通过URL获取配置文件<br>输入<a href="https://node.freeclashnode.com/uploads/2026/01/3-20260105.yaml">https://node.freeclashnode.com/uploads/2026/01/3-20260105.yaml</a><br>点提交<br>然后左边会出现文档一样的图标，在这个文件夹一样的图标上面，点右下角获取可用节点<br>最后点他上面的图标，选择全局，点右下角三角<br>OK了！现在你就可以评论看GOOGLE了！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;其实开梯子非常简单啊，废话不多说让白子直接来教你（）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先你下载下面这个东西：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://dl.p6p.net/FlClash/v0.8.91/FlClash-0.8.91-windows-amd64-setup.exe&quot;&gt;htt</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Docker镜像源配置</title>
    <link href="https://krt.moe/posts/Docker%E9%95%9C%E5%83%8F%E6%BA%90%E9%85%8D%E7%BD%AE/"/>
    <id>https://krt.moe/posts/Docker%E9%95%9C%E5%83%8F%E6%BA%90%E9%85%8D%E7%BD%AE/</id>
    <published>2026-01-05T05:50:14.000Z</published>
    <updated>2026-01-05T05:52:24.666Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>向配置文件 &#x2F;etc&#x2F;docker&#x2F;daemon.json 写入镜像源<br>格式如下：</p><p>{<br>    “registry-mirrors”: [<br>    “<a href="https://docker.m.daocloud.io/">https://docker.m.daocloud.io</a>“,<br>    “<a href="https://docker.imgdb.de/">https://docker.imgdb.de</a>“,<br>    “<a href="https://docker-0.unsee.tech/">https://docker-0.unsee.tech</a>“,<br>    “<a href="https://docker.hlmirror.com/">https://docker.hlmirror.com</a>“,<br>    “<a href="https://docker.1ms.run/">https://docker.1ms.run</a>“,<br>    “<a href="https://func.ink/">https://func.ink</a>“,<br>    “<a href="https://lispy.org/">https://lispy.org</a>“,<br>    “<a href="https://docker.xiaogenban1993.com/">https://docker.xiaogenban1993.com</a>“<br>    ]<br>}<br>然后需要重启docker服务</p><p>sudo systemctl daemon-reload &amp;&amp; sudo systemctl restart docker</p><hr><p>转自<a href="https://www.cnblogs.com/test-gang/p/18809935">https://www.cnblogs.com/test-gang/p/18809935</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;向配置文件 &amp;#x2F;etc&amp;#x2F;docker&amp;#x2F;daemon.json 写入镜像源&lt;br&gt;格式如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{&lt;br&gt;    “registry-mirrors”: [&lt;br&gt;    	“&lt;a href=&quot;https://docker.m.daoc</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
